灰色地帶 徐步高案的故事

淡入
第一場
內 旺角砵蘭街金龍芬蘭浴場—夜
人:徐步安,國恒,盲勇,多名警員,盲勇手下

2006 年 3 月 15 日,凌晨,浴場內燈光昏暗,酒池肉林,雜亂的腳步聲從場外
傳來,一班便裝警員衝入。
國恆,穿著便裝,身後有多名警員伴隨,手拿警員證向人群展示。

國恒
開燈!查牌!身份證!

浴場一下子燈火通明,光線刺眼,人群通通用手擋著光線。
國恒走向浴池邊的吧枱,用力敲響。

國恒
個場邊個睇既?!

盲勇,拿走一直蓋在臉上的毛巾,從浴池慢條斯理地爬出,身穿花襯衫沙灘短
褲,一邊走向國恒一邊抹乾頭髮。

盲勇
我睇既,禁點?

盲勇把臉貼近國恒,逼視他。一名警員不滿喝止,身穿全黑樽領西裝套裝黑色
皮鞋的盲勇手下借機起控,雙方發生口角,浴場眾口囂囂,國恒對盲勇低聲耳
語。

國恒
咪玩野,爽手拎個牌出泥。

盲勇退後一步,輕瞄國恒一眼,不屑的笑了一聲,舉起雙手,盲勇手下立即肅
靜,盲勇轉身走向浴場後的辦公室,國恆向身邊同事交代。

國恆
個場你睇住。佢交比我搞。

國恒跟隨盲勇離開,警員查問在場所有人身份,浴場回復平靜。
徐步安,穿著便裝,精神明顯不佳,完成查問工作後在衣袋拿出香煙向身邊警
員示指離開休息。

第二場
外 旺角砵蘭街金龍芬蘭浴場—夜
人:徐步安,國恒,盲勇,漢江

寂靜,街上了無人煙,昏暗。

徐步安隻身走入後巷,在衣袋拿出火機點起香煙,火光照出他的樣貌,煙霧。
交錯閃動的紅藍光劃破安靜,徐步安把香煙踩熄。
後巷一對鐵門被打開,走出兩個身影,是國恒與盲勇。
盲勇氣定神閒,國恒疑神疑鬼。盲勇離開後巷後,國恒返回浴場關閉鐵門。
徐步安目擊一切,拿出電話致電漢江

徐步安
漢,幫手查下,我懷疑恒 sir 係鬼。

第三場
外 旺角砵蘭街維港酒店—夜
人:徐步安,漢江

2006 年 3 月 16 日,晚上,縱橫交錯的燈箱招牌,粉紅色霓虹光管,街上盡是
歡場男女,徐步安身穿便裝頭戴鴨嘴帽,在街上探路。

漢江(畫外)
收到風,恒 sir 不時會去呢間酒店。

第四場
內 旺角砵蘭街維港酒店—夜
人:徐步安,國恒,盲勇,漢江,受賄賂的警員,酒店房東

路邊一座唐樓,外表陳舊窗戶都被密封,牆身掛滿睡衣、毛巾、內衣等,是維
港酒店。
徐步安走上維港酒店,樓梯暗淡無光,四處貼滿意淫字句服務價錢。
酒店門口裝了四五部閉錄電視,步安把帽微微拉低進入。
步安踏入酒店,暗沈沈,身旁是櫃臺,櫃臺後酒店房東懶洋洋的站著,身後有
多張色情海報,酒店房東叫停步安。

酒店房東
幾奈?

步安走向酒店櫃臺,在錢包拿出 500 元給酒店房東。

徐步安
我無入過泥。

酒店房東接過銀紙。

酒店房東
跟我泥。

酒店房東帶步安走到走廊盡頭的尾房,叮囑步安。
酒店房東

聽日下晝兩點走,套係床邊櫃。

酒店房東轉身離開,步安馬上關上門。
房間窄小,一張雙人床,一個床頭櫃,窗對住街,燈箱招牌七彩的光照亮房
間。

步安探頭出窗視察,街上人來人往,一班人向酒店走來,是國恒等人。
步安馬上把房燈關閉,身緊貼房門,準備監聽。
酒店大門打開,一個男人叫囂,是盲勇,身穿全黑樽領西裝套裝黑色皮鞋。

盲勇
條差佬到左未?

盲勇站在櫃臺前,望住酒店房東。
酒店房東瞪目結舌。

酒店房東
未。

盲勇拍打櫃台。

盲勇
你老味!又要我等!

門鉸聲,國恒踏入酒店,身後是數名警員。

國恒
邊個要你等啊?

盲勇強顏歡笑,國恒得意洋洋。
盲勇指揮酒店房東。

盲勇
幫禁多位阿 sir 開房

酒店房東為國恒身後的警員帶路入房。
尾房,徐步安房間對面,盲勇帶國恒到尾房,其間閒聊。

盲勇
今日 d 女好得啊!

國恒
你次次都禁講

盲勇站在尾房門前拍打雙掌。

盲勇
今次信我,好砌得!

盲勇打開尾房房門,國恒進入房間。
盲勇臉色一變,頭望向酒店房東。

盲勇
查房啊!

酒店房東驚慌失措,停了一會,續間房間打開查問。
盲勇面露不滿,走向步安房間。
腳步聲漸近,步安惶惶不安。
盲勇打開步安房門,漆黑,步安睡眼惺忪從棉被中探頭而出。

盲勇
查房!

盲勇略觀沒有發現異狀,國恒在後觀察入微,步安手拿起床頭櫃上的帽子戴
上,爬出床走向門邊。

盲勇
搞掂!

盲勇關上房門,國恒拉盲勇入自己房內。

國恒
有野講。

國恒關上房門,步安繼續監聽。
酒店內,嘈雜,數間房間同時傳出呻吟聲,木造的隔牆不時晃動。
國恒與盲勇在房間內爭吵。

一聲巨響,國恒房門打開,盲勇氣憤離開,自言自語。

盲勇
我忍你。

國恒、受賄賂的警員、步安的電話同時響起,步安雙手用力按住電話喇叭。
國恒衝出房間,身貼步安房門偷聽。
其餘警員衣衫不整狼狽逃竄,國恒等人離開酒店。
步安接過來電是總部的緊急命令。

電話內(畫外)
0230,佐敦廟街酒吧 KARMA 報到。

第五場
內 佐敦廟街酒吧 KARMA—夜
人:徐步安,國恒,受賄賂的警員,多名警員,盲勇手下

凌晨,酒吧內光亮,煙霧瀰漫,人群站在舞池上,舞池後有酒臺,酒臺後的酒
櫃放滿烈酒,酒櫃上有一塊燈牌「Bar Karma」。

嘈雜,爭罵不斷,多名警員與盲勇手下發生肢體碰撞,酒吧內一片混亂,國恒
與受賄賂的警員一同衝入酒吧,國恒呼喝盲勇手下。

國恒
停手!

盲勇一名手下在人群中拉出一名少女。

盲勇手下
阿 sir,我抽筋啊!

盲勇手下一掌打在少女臉上,多名警員喝止,雙方起控。
步安衝入酒吧細聲向身邊同事低頭致歉。

徐步安
遲左,對唔住。

盲勇手下聽到乘機冷譏熱嘲。

盲勇手下
阿 sir,我送多個鐘比你!大大力!

盲勇手下捧腹大笑,警員怒火中燒,國恒下令。

國恒
全部人!拍埋牆!搜身!

在場警員拿出警棍向盲勇手下揮打,盲勇手下到酒櫃拿酒樽反抗。
酒吧內一片混亂,酒樽橫飛,玻璃碎片落遍滿地,徐步安被推到國恒身邊,二
人合力對抗盲勇手下。
酒吧外傳來警車聲,更多警員到場增援。

第六場
內 佐敦廟街德記茶餐廳—日
人:徐步安,地盤工人,待應

2006 年 3 月 17 日,清晨,鋁製餐具與杯碟碰撞的聲音,準備到工地工作及剛
下班的地盤工人坐滿茶餐廳,茶餐廳的待應為客人落單奔波,茶餐廳內電視正
播放晨早新聞。
徐步安慢慢走入茶餐廳,坐在一角的卡位,筋疲力竭地長呼一聲。

徐步安
唉

侍應走到徐步安面前,在襯衫衣袋內拿出小紙薄及原子筆。

侍應
食咩?

徐步安拿起枱上的餐牌略看。

徐步安
沙嗲牛公,熱齋啡。

待應落單後走向廚房,徐步安閉目養神。
地盤工人邊用餐邊討論昨晚見聞。

地盤工人甲
嘩!尋晚呀!好鬼多差佬。

地盤工人乙
係咪有大獲野?

待應為步安送餐。

待應
沙嗲牛公,齋啡熱既,齊。

待應放下食物後轉身離開,饑餓的徐步安張開雙眼拿起餐具,狼吞虎嚥地進
食。

地盤工人丙
呢度係廟街,有幾奇啊?

地盤工人丁
有老鼠就有貓架啦。

徐步安食完麵後拿起咖啡杯。

電視內的新聞主播(畫外)
剛剛收到消息,荃灣麗閣花園發生槍殺警員案件。

茶餐廳內的食客一片嘩然,主播繼續報導,步安被報導吸引望住電視機。

地盤工人乙
禁大獲!

電視內的新聞主播
警方初步懷疑兇器是一把警槍。

地盤工人甲輕力拍枱,手指向電視。

地盤工人甲
有鬼,一定有鬼。

地盤工人丁
你靜 d 啦!

步安臉露不安,在枱底打開衣袋內的槍袋檢查佩槍。

電視內的新聞主播(畫外)
同時,被殺警員佩槍不知所蹤。

步安打開佩槍彈夾,發現自己的佩槍被調包作玩具槍。
馬上在銀包拿出 50 元放在枱面,匆忙離開茶餐廳。
茶餐廳內的人都被步安嚇壞。

忙緊，夜少少再更新。

第七場
內 西九龍總區警察總部情報組辦公室—日
人：徐步安，電話內的神秘人

早上，情報組辦公室內空蕩蕩，安靜，暗，情報組警員都在昨晚行動後回家休息。
步安急步走入辦公室，滿頭大汗，開燈。
辦公室內天光板上的電光管一支接一支亮起，隔板把空間分成一個個小方格，方格內是辦公桌及整齊放置的文件及電腦。
步安走到自己辦公的方格內，在電腦邊的文件櫃中拿出報失佩槍報告表格。
步安回望辦公桌，目定口呆。
辦公桌上放著步安佩槍，步安又驚又喜。
步安把身上的玩具槍放下，拿起佩槍檢查。
步安打開佩槍彈匣，神色凝重，彈匣內數發子彈失蹤。
步安驚惶失色，雙腳發軟，把佩槍放回桌上，身體骨軟筋麻坐在椅子上。

徐步安
仆街啦今次。

步安再拿起佩槍再三仔細檢查，頭仰天長嘆一聲，把報告表格收回文件櫃內。
步安衣袋傳來震動，步安在衣袋拿出電話，來電顯示不明。
步安手顫抖，把電話放在桌上，電話停止震動。
步安呆滯坐著，電話與桌面的摩擦聲，電話再次震動，來電顯示依然不明。
步安不勝其煩接過來電，一把機械感極重的神秘聲音。

[center] 神秘聲音﹙畫外﹚
你枝槍既問題，我可以解決。

步安疑惑不解。

神秘聲音﹙畫外﹚
凌晨12點，尖沙咀廣東道與柯士甸道交界行人隧道見。

步安坐在椅子上不知所措，撫摸著電話背面。
電話掛斷。

第八場
內 太子道東南記飯店—日
人：徐步安，漢江

中午，飯店內賓客如雲，侍應手忙腳亂，食客議論紛紛，內容都是早上發生的殺警案。
徐步安與漢江坐在飯店一角的二人卡位進餐。
步安怨眉深鎖，面無血色，枱上放著是例飯及湯。

漢江
搵到個人煮就正啦。

步安沒有回應，凝視枱上的例飯。

漢江
你無野啊？成程都唔出聲。

漢江拍拍步安的頭，步安抬起頭望著漢江，眼睛發愕。

步安
我枝槍比人偷走用過。

漢江驚訝不已，但表現得若無其事，繼續進食。
步安再三強調。

步安
真架！我懷疑係恒sir做。

漢江無言以對，放下餐具。

漢江
咪玩啦。

步安灰心喪氣，一臉無奈。

步安
有個神秘人想約我，話幫到我，去唔去？

漢江鄭重其辭。

漢江
答左我先，你今朝去過邊？

步安怒火燒心，把餐具拋到湯碗內，水花四濺。

步安
你唔信我！

漢江怕被水花濺到身向後縮。

漢江
去囉，去。

兩人電話同時響起，是總部命令，兩人火速離開飯店。

第九場
外 尖沙咀廣東道—夜
人：徐步安，數名巡警

晚上，廣東道上街招燈箱等照亮街道，街上的人明顯比平日少。
遠處街角有數名醉酒漢鬧事被巡警盤問中，徐步安身穿便衣跟在數名巡警身後巡邏。
一名身穿全黑西裝套裝的男子在路邊名牌店鋪走過轉入後巷。
巡警及步安追上，該男子在後巷吸煙。
後巷環境惡劣，渠水滲出。
巡警上前盤問男子，徐步安與另一名巡警站在後巷前把風。
徐步安望一望手錶，是11時34分。
步安按著下體。

步安
好急，去個廁所先，好急。

巡警不滿。

巡警
後先食野又唔去。

徐步安低頭道歉。

徐步安
一分鐘，一分鐘。

徐步安跑離巡警視線。
轉向行人隧道方向前進。

第十場
外 尖沙咀廣東道與柯士甸道交界行人隧道—夜
人：徐步安

接近凌晨，街上鬼影不見，寂靜，一名身穿便裝男子跑入隧道，是步安。

第十一場
內 尖沙咀廣東道與柯士甸道交界行人隧道—夜
人：徐步安，國恒，受賄賂的警員

凌晨，隧道內潔白光亮，空無一人，步安腳步聲產生回音，步安到達約定地點。
約定地點是隧道其中一個出口，左右各是通向地面的樓梯，中間有一個垃圾筒。步安左望右望，心急如焚等待神秘人出現。
步安望一望手錶，12時05分，早已過了預定時間。
垃圾筒內傳來電話鈴聲。
步安立即翻開筒蓋尋找神秘人留下的線索。
步安用手感受電話震動的來源，抽出一個紙盒。
步安打開紙盒，內是一把沾滿鮮血的警槍及一部手提電話。
步安身後傳來腳步聲的回音，兩個人正在對話。

受賄賂的警員甲﹙畫外﹚
做咩叫我地泥呢？

步安認出聲音在酒店聽過，小心翼翼把紙箱放回垃圾筒只拿出警槍。

受賄賂的警員乙﹙畫外﹚
有正野益我地掛。

步安身後隧道出現兩個人影慢慢走近。
步安在沾滿鮮血的槍中拿出子彈。
步安緊張萬分，手心滿是汗。
步安套出子彈時，其中一粒在他手指縫間溜出掉在地上。
子彈一直滾動到牆的盡頭。
在隧道中兩位警員看到一粒子彈從出口處滾出立即拿出佩槍，急步走向出口處。
步安把沾滿鮮血的警槍放回垃圾筒內。
兩位警員到達出口處用槍指著步安，步安雙手放在身後。

受賄賂的警員甲
舉高雙手！

步安沒有理會他的指令一直站著。
受賄賂的警員乙走向垃圾筒，在垃圾筒中發現沾滿鮮血的警槍。

受賄賂的警員乙
今朝單野。

受賄賂的警員乙指著垃圾筒。
受賄賂的警員甲用槍指示步安。

受賄賂的警員甲
我叫你舉高雙手呀！

步安故作鎮定。

徐步安
尋晚維港酒店，兩位係邊間房？

兩名警員驚恐失色。

受賄賂的警員乙
你係邊個？

受賄賂的警員乙用槍指著步安的頭。
步安也拿出佩槍指向他。
受賄賂的警員甲深思熟慮。
走向受賄賂的警員乙身邊耳語。

受賄賂的警員甲
隊冧佢，賴落去殺警條友度。

受賄賂的警員乙搖搖頭。
步安在他們耳語之際逃走。
受賄賂的警員甲對步安開槍。
隧道內槍聲接二連三響起，一個身影在隧道遠處跑過來，是國恒。
他手拿著電話報警。

第十二場
內 香港警察學院﹙黃竹坑校舍﹚內的講堂—日
人：維義，維義同學，漢江

2016年3月17日，講堂內燈光柔和，坐滿了準備畢業的學警，學警十分專注，細心聆聽，漢江身穿一套整潔的套裝為學警簡介投訴及內部調查科工作，題材是以十年前徐步安隧道案為例。

漢江
徐步安，最後係隧道殺死兩名休班便裝警員。

漢江展示當年在隧道中徐步安三人槍戰後的照片。

漢江
我地部門既工作就係捉徐步安呢種警員。

講座完結掌聲不斷，漢江致謝鞠躬。
講座內的學警慢慢離場，一名學警走向漢江，是維義。
維義，身穿學警制服，手拿筆記，身型瘦削，維義向漢江提出問題。

維義
Sir

漢江正在執拾帶來的文件。
漢江望一望維義，手停了。

漢江
係，係咪有問題？

維義點頭把筆記放在演講枱上。

維義
我睇過d資料話呢單case現場可能有第四個人。

漢江微微一笑。

漢江
第四個人會係？

維義對漢江的輕佻，臉露不滿。

維義
會唔會係徐步安查緊某個人被陷害。

漢江臉色一沉，繼續執拾。

漢江
佢就算係查邊個都無關係。

維義對漢江的反應感到不解再追問。

維義
唔係wo，如果係有幕後黑手就要捉架啦。

漢江執拾完成，漢江在衣袋中拿出私人卡片給維義。

漢江﹙畫外﹚
你禁好想像力唔捉鬼，嘥左你。

第十三場
內 香港警察學院﹙黃竹坑校舍﹚的宿舍房間內—夜
人：維義，維義同學

房間通爽整潔兩邊都是一張張的單人床，床邊有一衣櫃。
維義和同學坐在床上食宵夜，討論畢業後的去向，維義手拿著漢江的卡片。
維義同學甲拿著杯麵。

維義同學甲
我打死都唔做軍裝。

維義同學乙食著杯麵用筷子指向同學甲。

維義同學乙
你都預左要做架啦。

維義同學甲
禁等陣叫我打示威者點啊？

維義同學丙
有得揀咩？你份糧包架。

維義同學丙不耐煩搖頭，手拿起杯麵。
維義放卡片在床上，在床頭櫃拿杯麵。

維義
禁咪去反黑做狗仔囉，大茶飯。

維義同學甲放下杯麵。

維義同學甲
個d死人架。

維義
出得泥行預左要還架啦。

維義同學乙食完杯麵，走向房間邊的垃圾筒。

維義同學乙
最好無示威，無罪案，無野做，有糧出，禁就和諧啦。

維義同學丙
你退休把啦。

維義和同學會心一笑。
維義在衣櫃拿出部門申請表填寫「情報組」。

第十四場
內 國恒家睡房內—日
人：國恒，國恒妻

鬧鐘聲響起，床邊矮櫃上的鬧鐘震動，鬧鐘旁是國恒與國恒妻結婚旅行的合照。
國恒妻抱著國恒熟睡中，房間微微滲入晨光。
國恒眼被晨光刺到，手按下鬧鐘是2016年6月2日清晨。
國恒睡眼惺忪，慢慢推開綿被弄醒老婆。
國恒妻被國恒弄醒。

國恒妻
禁早又走。

國恒妻拉著國恒的手。

國恒
係。

國恒妻鬆手轉身。
國恒在衣櫃拿出工作的衣服換上。

國恒妻
之前講個個長假諗成點？

國恒在衣櫃內的暗格拿出佩槍。

國恒
我仲有少少要做，做完就陪你。

國恒妻抱緊綿被。

國恒妻
今晚返唔返？

國恒整裝待發。

國恒
盡力。

國恒離開睡房出發工作，國恒妻細聲細氣。

國恒妻
做唔到唔好勉強。

床上只剩下國恒妻一人。

第十五場
內 旺角亞皆老街旺角商業大廈高層—早
人：維義，國恒，反三合會行動組小隊，情報組小隊

辦公室同的一間房排滿一行行的膠椅，反三合會行動組小隊及情報組小隊包括
維義坐著等待簡報開始，每人手上也有一本筆記本。
房間沒有窗，全是隔音牆。
膠椅前是木枱及貼滿相片的白板。
國恒走進房間，關上房門。

國恒
我係行動指揮，RATU恒sir。

所有人打開筆記本準備抄寫，國恒走到白板前。

國恒
今次target，盲勇。

國恒手指著白板上盲勇的照片。

國恒
以前主要做淫業販毒，近年轉做地下錢莊。

國恒走回木枱邊。
眾人一直在抄寫。

國恒
佢今晚有個晚會，我要佢搞唔成。

國恒手指向情報組小隊。

國恒
狗仔出街，我要知個晚會幾點係邊。

情報組小隊離開。

國恒
其他人留低等hit team 通知。

第十六場
外 佐敦廟街—日
人：維義，線人，情報組小隊，情報組小隊隊長﹙狗頭﹚

中午，無雲，酷熱，街上路人都拿雨傘、散熱風扇等。
維義身穿便裝一個人在街上跟蹤線人。
線人，身穿全黑西裝套裝，手拿木棒。

維義
貓係我度。

維義對耳邊透明的對講機細聲俏話。
線人電話響起，接過來電。

線人
喂！點？

線人大搖大擺，維義在後以人群遮掩。

線人
今晚d貨照出，有大陸仔照。

線人走入後巷，拿出香煙，放下木棒。
維義向對講機下達暗號。

維義
one zero two

第十七場
內 佐敦廟街後巷—日
人：維義，線人，情報組小隊，情報組小隊隊長﹙狗頭﹚

維義走入後巷，線人見維義後驚慌不已。
線人掛斷電話。
線人掛斷電話，轉身逃走。
後巷另一情報組小隊走出來。

線人
阿sir，想點啊？

狗頭把線人壓到牆邊。

狗頭
我要知晚會係邊，幾點？

線人
死人架。

狗頭
你話我知，咪保你囉。

狗頭拍打線人的臉。

狗頭
搜佢

維義和其他隊員在線人身上拍打查找可疑物品，在衣袋內找出一張請帖。
狗頭拿著請帖，通知國恒。

狗頭
狗仔索到料，8點倫敦大酒樓。

第十八場
內 旺角彌敦道倫敦大酒樓—夜
人：維義，國恒，盲勇，漢江外父，漢江妻，盲勇手下，反三合會行動組小隊，情報組小隊

宴會廳內濟濟一堂，受盲勇邀請的有名媛人士、政客、商家包括漢江外父及漢江妻。
一邊是自助餐，另一邊是舞台。舞台上有不同的歌舞表演及明星演唱。氣氛熱鬧。
維義和情報組小隊打扮成酒樓侍應潛伏在宴會中。
維義捧著餐酒為賓客服務。

狗頭﹙畫外﹚
見到咩都唔好出手等反黑做。

情報組小隊隊員甲﹙畫外﹚
提緊你啊新仔，實習都未完。

維義面露微笑。

狗頭﹙畫外﹚
唔好笑

維義走向漢江妻。

維義
小姐，要唔要酒？

漢江妻
不用了。

漢江妻跟著漢江外父走到盲勇身邊。
盲勇萬分歡喜叫維義過來自己身邊。

盲勇
來！來！來！喝酒！喝酒！

盲勇在維義手上的酒盤拿了三杯酒。

漢江外父
我女兒不喝。

盲勇放回一杯餐酒示意維義離開。

漢江外父
上一次的事，感謝你。

漢江外父拍拍盲勇膊頭。

盲勇
小意思，為了祖國我甚麼都可以做。

宴會廳的門被打開，一班便裝警員走進來，國恒走到盲勇面前。
盲勇指揮手下帶漢江外父及漢江妻退後。

盲勇
真老友，不請自來。

國恒拿起旁邊桌上的食物進食。

國恒
咁奈無見，探下你啊。

搞笑既收皮先喇

國恒皮笑肉不笑。
舞台上的表演停止，在場所有人的目光都投放在盲勇國恒二人身上。
盲勇一名手下靜靜走到一名名媛身邊，在身上拿出一包粉末被維義發現。
維義對對講機細語。

維義
我兩點鐘，有料到。

國恒在耳機中聽到報告，手指微微揮動指揮隊員捉拿盲勇手下。

盲勇
係朋友既，放左d大人物先。大家都有so。

盲勇拍一拍國恒膊頭，國恒掃開他的手。

國恒
你個場唔多乾淨wo。

盲勇手下被國恒隊員在宴會廳內追捕，一直跑到維義身邊，維義伸出腳把該手下拌倒在地上。
國恒隊員在他身上搜出疑似毒品。
盲勇留意到維義的行為。

盲勇手下
大佬，幫我啊。

盲勇
狗仔都出埋。

盲勇窩火憋氣拍打頭部，對國恒呼喝。

盲勇
係咪玩禁大啊！

盲勇把頭撞到國恒臉上。

盲勇
唔好唔記得你係邊個啊！大陸仔！

國恒隊員上前保護國恒，隔開盲勇。
維義望著國恒質疑國恒身份。

國恒
全部人帶番差館。

第十九場
內 灣仔香港警察總部投訴及內部調查科辦公室—夜
人：漢江，漢江妻

整個辦公室燈光暗淡，所有人都下班了。
只剩下漢江一人坐在辨公室的房間內，望著一幅十年前剛從警校畢業跟徐步安的合照發呆。
電話響起，來電的是漢江妻。

漢江妻﹙畫外﹚
老公，我跟爸爸在警局遇到麻煩。

滿江不耐煩的掃了一下頭髮，拿起了掛在椅子上的西裝外套。

漢江
邊間？我泥接你。

漢江燈及電腦也沒有關上，只收好了相片，漢江匆忙離開辦公室。

第二十場
內 西九龍總區警察總部反三合會行動組辦公室—夜
人：國恒，盲勇，漢江，漢江外父，漢江妻，盲勇手下，反三合會行動組小隊

辦公室內人多擁擠，盲勇手下不時挑釁警員，反三合會行動組小隊為他們續一記錄口供，國恒一直監視著盲勇的一舉一動。
盲勇身靠漢江外父。

盲勇
不好意思啊，都是他們的錯不讓你走。

漢江外父
沒事沒事。

漢江外父不停望著掛在牆上的鐘，漢江妻拍拍父親的手。

漢江妻
漢江他很快就到。

辦公室的門打開走進來的是漢江，他滿頭大汗用手一直抹。

漢江
我係泥保釋個位先生同小姐。

漢江外父暗氣暗惱不發一言。
漢江為他們二人辦理文件，他們走到漢江身邊，文件辦理好，漢江外父及漢江妻跟著漢江離開，盲勇向他們揮手道別。

第二十一場
內 西九龍總區警察總部反三合會行動組辦公室外走廊—夜
人：漢江，漢江外父，漢江妻，維義

辦公室外走廊人來人往，都是要處理辦公室內大量的口供文件。
維義剛剛完成行動報告離開警局。
漢江帶著老婆外父三人也從辦公室走出來準備離開。
維義在遠處見到漢江身影追上。

維義
江sir。

漢江聽到有人叫他，望到維義從遠處來。
漢江視而不見轉身走去，維義追上前拍漢江背。

漢江
你係？

漢江外父不耐煩的站著。
漢江妻拉著漢江的手。

維義
講座個位啊！

漢江假裝呆傻。

維義
你咪話有鬼就要搵既。

漢江
係咩。

維義
我懷疑恒sir係鬼。

漢江神色一變，漢江妻再拉一拉漢江的手。

漢江
有證據先好講野。

漢江慎重的說出。

漢江
新仔，唔好理禁多野。做好本份。

漢江轉身陪外父老婆離開，維義失望長嘆。

第二十二場
內 漢江車上在送外父回尖沙咀半島酒店途中—夜
人：漢江，漢江外父，漢江妻

漢江外父
香港警隊，不知所謂。

在回酒店的路上交通算是暢通，車內反映著燈箱招牌的光，漢江外父忍了一整晚怒火在爆發中，漢江和漢江妻也不敢多言。
漢江外父一個人坐在後座拍打座位。

漢江外父
剛才走廊的是誰？

漢江望一望倒後鏡。

漢江
是幾個月前畢業的學警。

漢江外父
廢物！

漢江外父又再拍打座位。

漢江外父
那個國恒更廢！

漢江妻望了漢江一眼，一臉無奈。

漢江外父
捉個黑幫到警局只做筆記，甚麼都不做！

漢江外父身向前傾，臉對漢江。

漢江外父
要打他，對嗎？那個國恒一定有問題！

漢江外父坐回後座。

漢江外父
都是盲勇好，能幹，辦事能力高。

漢江拍拍漢江。

漢江外父
所以說，不管是黑的是還是白的貓，捉到老鼠就是好。

漢江立即和應。

漢江
對的，對的。

車駛到半島酒店外，漢江把車停下，一個人先下車。

第二十二場
外 尖沙咀梳士巴利道半島酒店—夜
人：漢江，漢江外父

半島酒店外停泊多輛名車，漢江在司機座中下車走到另一邊的後座為漢江外父開門。漢江外父滿意的微笑。

漢江外父
相信我，國恒是有問題的。

漢江點頭和應，漢江外父摸著漢江的頭。

漢江外父
他令我非常不高興。

漢江繼續點頭。

漢江
明白，明白，我會盡快調查。

漢江外父一下拍打漢江的頭。

漢江外父
但你呢，讓我非常高興。

漢江外父轉身走入酒店，酒店門打開。

第二十四場
內 西九龍總區警察總部反三合會行動組辦公室—夜
人：國恒，盲勇，盲勇手下，反三合會行動組小隊，盲勇律師，在晚會被搜出毒品的盲勇手下

接近凌晨，辦公室內盲勇手下起哄肚餓要叫外賣玩弄行動組小隊隊員，盲勇一言不發死盯著國恒。國恒就坐在他對面的辦公桌後。
辦公室的門打開，盲勇代表律師走進辦公室。
盲勇眼盯住國恒。

盲勇
泥啦，泥啦！

律師為保釋盲勇辦手續。
盲勇走向國恒桌前，其他警員上前阻止。

盲勇
我祝你老婆身體健康。

盲勇手下和應起哄，國恒用力拍響枱面。

國恒
唔好比佢保釋。

盲勇律師立即為盲勇辯護，不讓其他警員阻止他為盲勇保釋。

盲勇律師
警察條例52條，案件調查不能即時完成警方有權批准保釋。

盲勇律師指向盲勇。

盲勇律師
以呢個情況，搜出既粉末最快要11個工作天完成化驗。

盲勇為律師拍掌。

盲勇
聽到嗎？

辦公室內盲勇手下喝彩，行動小隊無法喝止他們。
辦公室一片混亂，國恒站起來。

國恒
你到底想點？

盲勇一笑了之，摸住頭腦沉思。

盲勇
我想保釋多個人。

盲勇手指在晚會被搜出毒品的手下。

搞笑？我只係上載返一份兩年前寫既劇本。。你講緊咩？

出現了

我尋晚睇返，好想喊。好心寒

第二十五場
外 西九龍總區警察總部—夜
人：盲勇，盲勇手下，盲勇律師，在晚會被搜出毒品的盲勇手下

盲勇
知唔知點解我保你？

盲勇搭著在晚會被搜出毒品手下的膊從警局走出來，身後是律師。
凌晨，街上闃無人聲，明黃的街燈勉強照亮街道，一架客貨車從遠處駛來。
被搜出毒品手下搖搖頭，望住盲勇。
一架客貨車駛到盲勇面前停下，盲勇手下從車上走下來為盲勇打開車門。
盲勇示意叫被搜出毒品的手下上車。

盲勇
上車再講。

盲勇與被搜出毒品的手下上車，律師一直站在車旁。
盲勇向律師揮手。
律師向盲勇鞠躬，轉身離開。
盲勇關上車門，客貨車向走律師走的相反方向駛去。

第二十六場
內 盲勇的客貨車—夜
人：盲勇，盲勇手下，在晚會被搜出毒品的盲勇手下

客貨車內陰暗，四邊玻璃都拉下了窗簾。
盲勇手下坐在車頭駕駛著客貨車。
盲勇坐在被搜出毒品的手下旁邊。

盲勇
曾經都有個人禁保我。

盲勇手伸入前座位後的布袋內。

盲勇
所以我今日保你。

被搜出毒品的手下點點頭。

被搜出毒品的手下
多謝盲勇哥。

盲勇用另一隻手用力捉住被搜出毒品手下的膊。

盲勇
我睇好你啊。

車遇上不平滑的路面，車箱震動。
盲勇在布袋內拿出利刀一下插入被搜出毒品的手下體內，流血不止。

盲勇
但我唔係因為你被人搜到，我洗去差館！

盲勇抽出利刀，用力一揮再插其要害。

盲勇
做野見光死啊！明唔明啊！

盲勇瘋狂用利刀抽插。
客貨車停了下來，盲勇打開車門，一腳把被搜出毒品的手下踢出車外。

第二十七場
外 盲勇的客貨車—夜
人：盲勇，盲勇手下，在晚會被搜出毒品的盲勇手下

凌晨，一條了無人煙的山路，一架客貨車停在山路旁的斜坡，斜坡長滿樹木，陰暗。客貨車的車門打開。
被搜出毒品的盲勇手下被踢出車外向斜坡滾下去。
客貨車上是盲勇及盲勇手下，客貨車駛離山路。

第二十八場
內 國恒房間—日
人：國恒，國恒妻

2016年6月3日清晨，國恒房間內國恒妻一直躺在床上等待國恒回來，整夜失眠。
晨光滲入房間，門外傳來開鎖聲，腳步聲慢慢接近房間。
房門被打開，是國恒。
國恒打開床邊的衣櫃，把身穿的便裝換上睡衣。
國恒妻慢慢轉身望向國恒的背影。

國恒妻
又話盡力返既。

國恒把佩槍放回暗格上鎖。

國恒
盡曬力啦。

國恒轉身走上床上休息，面望向老婆。

國恒
唔得啦。做唔到啊。

國恒妻摸著國恒的臉。

國恒妻
唔好勉強自己。

國恒輕輕捉著國恒妻的手。

國恒
我入左紙啦，以後都可以夜晚陪你。

國恒妻抱著國恒，二人在被窩中休息。

第二十九場
外 漢江車在回香港警察總部路上的東區走廊—日
人：漢江，漢江妻

清晨上班時間，東區走廊塞滿車輛，都是趕時間的上班族。
漢江車在車群中慢慢向前駛，車上掛的是中港車牌。

第三十場
內 漢江車在回香港警察總部路上的東區走廊—日
人：漢江，漢江妻

漢江坐在司機的座位上，旁邊是漢江妻。車一直慢慢的前進。
前方的車忽然剎停。
漢江跟上剎車，漢江妻的膝蓋撞到車箱。

漢江妻
啊！

漢江幸災樂禍取笑老婆。
漢江妻為之憤怒。

漢江妻
都叫你尋晚細力d架。

漢江妻拍打漢江，躺在漢江身邊。

漢江妻
我今晚就同爸爸返上去啦。

漢江望一望老婆，又再尊心駕駛。

漢江妻
爸爸叫你中午陪佢食飯。

漢江點點頭。

漢江妻
佢又叫你查國恒就去查啦。

漢江妻輕輕吻漢江的臉。

漢江妻
如果唔係會好煩。

漢江輕輕摸了漢江妻的臉。
漢江點了點頭。

第三十一場
外 佐敦廟街後巷—日
人：維義，線人

維義
大陸仔同盲勇咩關係啊！

維義把線人壓在後巷的水渠上，後巷雜物亂多，渠臭迫人。後巷內只有維義線人二人。線人保持沉默，維義一腳踢到線人下腹。

維義
講啦！

線人被踢致吐血。

線人
阿sir，我走得未？

維義用力再踢一腳到線人身上。

維義
走！

維義用力一腳踢線人的膝蓋。
線人遍體鱗傷拐著離開，維義憤怒拍打牆壁。

第三十二場
內 跑馬地馬場競駿會會所Noodle Bar—日
人：漢江，漢江外父，漢江妻，漢江外父的朋友

中午，漢江外父包起了整個場地，會所內可以觀看整個賽馬場地，會所內只有一枱食客，餐枱上放滿了山珍海味數枝紅酒。
漢江外父與朋友談得面紅耳赤。
漢江與漢江妻靜靜坐著。

漢江外父
那個國恒，不分尊卑。

漢江外父的朋友拿著酒杯點頭。

漢江外父
我是大人物啊！

漢江外父的朋友甲
要不要我幫你處理他？

漢江外父搖搖手，敲敲身邊的酒瓶。

漢江外父
我有個好女婿。

漢江站起來為外父添酒。
漢江外父揮揮手示意酒足夠，漢江坐回椅子。
漢江妻靠到漢江身邊低聲細語。

漢江妻
我諗你真係要查下國恒。

漢江外父的朋友乙﹙畫外﹚
有些事，我真的要麻煩你。

漢江外父﹙畫外﹚
甚麼事都不麻煩。
漢江外父的朋友乙
我想找個地方投資。

漢江外父的朋友乙在身後拿出一箱金條。

漢江外父
交給我，我有地方。

漢江外父接過金條。
漢江站起來鞠躬。

漢江
對不起，要先離開有事要處理。

漢江外父
是會令我開心的嗎？

漢江點點頭轉身離開。

漢江外父的朋友甲﹙畫外﹚
難怪他可以在你手上娶得美人歸。

漢江與他的朋友哄堂大笑。

第三十三場
外 跑馬地馬場停車場—日
人：漢江，維義

漢江離開外父在會所的飯局後，走到停車場準備私下調查國恒的工作。
漢江在西裝衣袋內拿出電話，致電維義。

維義﹙畫外﹚
喂

漢江走向自己的私家車，手拿電話。

漢江
尋晚係差館，好多野唔講得，狗仔你明既。

漢江打開私家車的車門，進入車內。

維義﹙畫外﹚
原來係禁，我呢邊索唔到料。

漢江關上車門，準備開車。
漢江轉動車匙。

漢江
去廟街KARMA，收風等我。

漢江把私家車駛離馬場停車場。

第三十四場
內 太子花墟道甜蜜回憶花店—日
人：國恒，花店老闆

花店內佈滿不同種類的鮮花，顏色鮮艷。
國恒身穿素色便服走入花店。
花店老闆走出來迎接。

花店老闆
好奈無見啦，恒sir。

國恒微笑點頭。

國恒
係咩。

花店老闆雙手一合。

花店老闆
想買咩花比女朋友啊？

國恒慢慢抽出鮮花選擇。

國恒
無女啦。

花店老闆奸笑。

花店老闆
恒sir，你點會無女啊。

國恒在水筒中拿出一小束菊花。
國恒拿起在陽光下仔細觀賞，菊花黃黃鮮艷。

國恒
就呢束啦。

國恒拿著鮮花滿意的微笑。

第三十五場
內 佐敦廟街酒吧KARMA—日
人：維義，線人，盲勇手下

嘈吵的電子音樂，剌眼的裝飾燈，舞池上空無一人，整間酒吧裝修陳舊，燈光昏暗，只有數個人在舞池後的酒枱飲酒。
線人是KARMA的調酒師，頭包紗布，正為客人調酒。
酒枱後的酒櫃上有一塊封塵的燈塊「Bar Karma」。
維義身穿便裝進入酒吧，立即被線人認出，線人假裝沒有事繼續工作。
維義走到酒枱前。

維義
Gin Tonic

線人點點頭，在酒櫃拿出Campari 及Gin。

維義
到底佢地咩關係？

線人沒有理會專注調酒，拿出檸檬及通寧水。

維義
你比我打聾左？

維義向前傾與線人低聲細語，又指著他包紗布的位置。
兩名盲勇手下留意到酒枱有異樣慢慢走向酒枱。
線人調完酒把酒放在酒枱給維義。
維義捉著他的手。

維義
你講啊。

維義身後盲勇手下慢慢走近，線人緊張萬分。
線人沉著氣細語。

線人
放手啊。

維義身後盲勇手下愈來愈近。

線人
佢地十年前認識，放手啊。

維義還是捉住線人。

維義
恒sir點解要照你地？

盲勇手下聽到這句話，立即在酒櫃旁拿出垃圾袋蒙起維義及線人的頭，把他們捉著。

第三十六場
內 佐敦廟街酒吧KARMA內盲勇的房間—日
人：盲勇，維義，線人，盲勇手下

房間內有一張大沙發，沙發前有小茶几，茶几上放滿美酒，牆璧貼滿金色牆紙，燈火通明，裝修新淨。
盲勇坐在沙發上享受美酒。
房間打開，盲勇手下把線人及維義拉入房間，兩人都被尼龍繩綁着。
盲勇手下拉開兩人頭上的垃圾袋。
盲勇走向維義，抬起維義的頭。
維義驚惶失色。

盲勇
你係晚會隻狗仔。

盲勇望向線人，線人面色蒼白。

盲勇
禁你就係反骨啦！

盲勇拍打線人的臉，走向茶几拿起酒杯。
盲勇圍住房間走了一圈。

盲勇
有野玩。

盲勇拿起放在茶几的電話。

第三十七場
內 鑽石山蒲崗村道鑽石山墳場—日
人：國恒

接近黃昏，天灰，天氣悶熱，墳場是一座九層高的石屎建築，內是一行行的墓位，國恒手拿著一束鮮花走到徐步安墓前。
國恒把鮮花放在墓位邊的插花筒內。
徐步安墓位的相片充滿煙灰。
國恒在口袋拿出紙巾抹乾淨墓位的相片。

國恒
我盡曬力啦。

國恒把紙巾摺好放進褲袋，眼泛淚光。

國恒
如果當年無做到個種事，就唔會

國恒飲泣，頭仰起，手放在墓位邊的石柱借力。
國恒褲袋傳來震動，電話響起，國恒接過電話。

盲勇﹙畫外﹚
兩個鐘內，去KARMA，你有隻狗仔係我手。

電話傳來慘叫聲後掛斷。

第三十八場
內 佐敦廟街酒吧KARMA內盲勇的房間—日
人：維義，盲勇，線人

盲勇一刀一刀的抽插線人，線人慘叫，盲勇用手蓋著他的口，盲勇不發一言，血在地上流動慢慢流向維義的身邊。
在線人身後的牆噴滿血，血又慢慢流到地上，形成一道道的血痕。
盲勇把刀用力向後拉，隨即一下插入線人的口內。

盲勇
睇下你點再出賣我。

維義被線人的血濺到一身都是，全身抖震。
整身是血的盲勇拿出線人口袋內的手機，抹走血液，看時間。
盲勇慢慢走向維義身邊，手拿著沾滿血的刀。
維義閉起雙眼。
盲勇把刀揮起，一下切斷綁在維義身上的尼龍繩。

盲勇
去沙發飲下酒定下驚啦。

盲勇在茶几拿出酒杯為維義倒酒，盲勇把裝滿酒的酒杯遞給維義。
維義膽戰心驚接過酒杯。
盲勇扶起維義搭著他的膊帶他坐在沙發上。

盲勇
老實，你有咩想知？

盲勇指著維義，雙眼盯著他。
維義拿起酒杯，一下子乾了酒杯。

維義
你同國恒係咩關係。

盲勇輕輕一笑，站起來圍住房間走著。

盲勇
合作囉，十年前我賄賂佢成隊人。

盲勇望住維義。

盲勇
一直順利，直到出現一個人。

盲勇喝了一個酒，手指著維義。

盲勇
你知邊個架啦

維義望一望在房邊死去線人的屍體還在滲血，全身一震。

盲勇
佢同你一樣，所以我同國恒要隊冧佢。

盲勇的電話傳來震動，盲勇望一望電話，在茶几上拿起利刀走向驚魂未定的維義。

第三十九場
內 佐敦廟街酒吧KARMA對面堂泰大排檔—日
人：漢江，國恒，大排檔侍應

黃昏，大排檔坐滿下班的工人，大排檔就在馬路邊車輛時常翻起地上的塵土到餐枱上的食物。
漢江坐在馬路邊最接近酒吧的位置一直監視，沒有進入酒吧的意思。
漢江拿起枱上的奶茶飲。
一個身穿素色衣褲的男人匆忙跑過漢江身邊，是國恒。
漢江立即轉身背向國恒，拿出手機。
漢江在手機屏幕的反射中看到國恒匆忙走入酒吧。
漢江轉身離開大排檔，侍應追上。

大排檔侍應
比錢啊！

漢江一邊走一邊在衣袋中拿出銀包。
漢江轉身隨便給了侍應數張紙幣，眼望住酒吧，搖搖頭，自言自語。

漢江
出左事，佢供我出泥，咪大獲。

漢江跑向酒吧。

第四十場
內 佐敦廟街酒吧KARMA—日
人：國恒，盲勇手下

酒吧內，所有的燈都關上了。
國恒推開酒吧的大門小心翼翼地走入舞池。
盲勇手下看到國恒，慢慢靠近他的身旁。
盲勇手下一下子就用布袋把國恒捉拿。

第四十一場
內 佐敦廟街酒吧KARMA內盲勇的房間—日
人：維義，盲勇，國恒，盲勇手下

房門打開，盲勇手下把被蒙頭綁好的國恒踢入房間。
盲勇拿著利刀站在坐在沙發上的維義前回望。
盲勇面向維義，身走向國恒。

盲勇
睇下係邊個先。

盲勇拉開蒙頭的布袋，是遍體鱗傷的國恒。
房間內一地都是血跡，在線人屍體的那邊牆上的血也開始乾得變成啡紅色。
坐在沙發上的維義不斷飲酒定驚。

國恒
放走佢。

國恒對盲勇呼喝，盲勇大笑。

盲勇
你老幾啊，禁大口氣。

盲勇臉傾前貼近國恒的臉，兩人目露凶光。

國恒
我爆你大獲。

盲勇揮起手上的刀，一下插到國恒腳上，把刀抽出轉身走向維義。

盲勇
殺左佢，你就走得。

盲勇把刀遞給維義，維義呆若木雞。
盲勇拿走維義手上的酒杯，給他換成利刀。

盲勇
去。

國恒痛不欲生，咬緊牙關。

國恒
唔好信佢。

盲勇拉起坐在沙發上的維義讓他站起來，自己就坐在沙發。
維義一直站著。

國恒
我報左警架啦，等多陣就有人救我地。

盲勇一腳踢在維義身上。

盲勇
去！為警隊除毒，立大功！

維義慢慢走向國恒身邊。

國恒
當年係我叫佢收手架。

維義再走近國恒一步。

第四十二場
內 佐敦廟街酒吧KARMA—夜
人：漢江，盲勇手下

酒吧大門打開，國恒一聲慘叫，走進酒吧的是漢江，酒吧舞池有明顯血跡。
漢江追蹤血跡及國恒的慘叫聲走到酒櫃後的走廊。
兩多盲勇手下從房間走出來。
漢江立即後退躲在酒櫃後。
酒櫃被漢江震動到，一支烈酒搖搖欲墜。
烈酒玻璃瓶的震動聲吸引了盲勇手下的注意，盲勇手下慢慢走向酒櫃。
一支烈酒從酒櫃掉在地上，漢江逃跑。
盲勇手下發現漢江追上把他捉住綁起。

第四十三場
內 佐敦廟街酒吧KARMA內盲勇的房間—夜
人：維義，盲勇，國恒，盲勇手下，漢江

維義一步一步走近國恒，國恒不知所措。

國恒
唔好

房門打開，漢江被盲勇手下帶入房間，盲勇手下推壓漢江。
漢江跪在線人屍體旁邊。
漢江快要喘不過氣，維義停了下來望住漢江。
盲勇一下接一下踢在維義身上。

盲勇
做咩停啊。

盲勇指著漢江，揮向國恒。

盲勇
叫佢隊冧呢條友。

漢江驚慌失措，國恒望著漢江。

國恒
報左警架，有人救我地架。

盲勇把酒杯拋到漢江頭上。

盲勇
你想唔想你外父唔高興你啊！

盲勇盯著漢江。
漢江望一眼線人的屍體再望望國恒，轉身面向牆壁，慘不忍睹。
盲勇向手下揮手示意解開綁在漢江身的尼龍繩。

盲勇
殺左佢啦，殺左就自由架啦。

盲勇走向維義身後。
酒吧遠處傳來警車聲。

國恒
泥啦

維義望著國恒充滿希望的眼睛微笑。
盲勇聽到後，發了瘋的捉著維義的手瘋狂插入國恒身體。
維義反抗。

盲勇
捉住佢！

盲勇手下上前捉緊維義，捉著維義拿著刀的手瘋狂抽插國恒。
警察破門聲傳入。
漢江打開房間見酒吧大門快要支持不住獨自離開。
漢江踏出一步後停了一下，回望房間瘋狂的盲勇。
漢江拉著盲勇的手。

漢江
走啦。

第四十四場
內 佐敦廟街酒吧KARMA走廊—夜
人：盲勇，盲勇手下，漢江

漢江拉走盲勇逃跑。
盲勇的手下幫忙在前方推開走廊內的雜物。
酒吧大門傳來破裂聲。
漢江、盲勇及盲勇手下跑到走廊盡頭後門。
漢江推開門立即衝出酒吧，盲勇及盲勇手下後隨。
酒吧大門破裂，大批警員衝入。

第四十五場
外 佐敦廟街酒吧KARMA後巷—夜
人：盲勇，盲勇手下，漢江

晚上，後巷空無一人，天下起大雨。
盲勇手下衝上泊在後巷的客貨車。
漢江開客貨車後座車門。
盲勇上車，漢江後隨。
盲勇手下轉動車匙，立即關閉客貨車所有的燈。
盲勇及漢江拉起所有的窗簾。
客貨車在黑暗中慢慢駛走。

第四十六場
外 佐敦廟街酒吧KARMA內盲勇的房間—夜
人：維義，數名警員

房間內，漆黑一遍，國恒身中多刀，線人屍體一直躺在牆邊，國恒的血把牆都染紅了。
腳步聲在門外傳入，房門被踢開，光射入房間。
一個滿身鮮血的男人在國恒身邊，是維義。
維義拿著利刀像抽筋不受控的抽插國恒屍體。
數名警員捉著他的手腳把他制服了。

第四十七場
內 香港警察總部傳媒招待室後的走廊—日
人：漢江，漢江外父，招待室的職員

2016年6月4日，早上，走廊了無人煙，光亮。
漢江身穿整潔套裝站牆邊跟外父傾電話。
漢江面色灰暗。

漢江外父﹙畫外﹚
這個世界是有正義的。

漢江
是嗎？

漢江微微低頭。

漢江外父﹙畫外﹚
不應該存在的人就不應該被消失。

漢江一笑而過。

漢江外父﹙畫外﹚
你總是令我高興。

漢江眼泛光。

漢江
當然吧。

漢江外父﹙畫外﹚
我今天晚上會跟女兒回來。

招待室的門打開了，職員探頭找漢江。

漢江
我先去工作。

漢江點點頭，掛斷電話，用手抹眼。

招待室的職員
江sir，入得啦。

第四十八場
內 香港警察總部傳媒招待室—日
人：漢江，警務處助理處長﹙行動部﹚，多名記者，招待室的職員

招待室內坐滿傳媒記者，一部部的相機攝錄機鎂光燈圍著講台的警務處助理處長﹙行動部﹚。

警務處助理處長﹙行動部﹚
江sir將會全權負責調查酒吧發生的兇殺案。

閃光燈隨其講話不停閃動。
漢江走上台上。
傳媒記者湧到講台前，在場招待室的職員把記者隔開。
傳媒記者開始發問。

第四十九場
內 屯門青松觀路青山醫院護士站—日
人：漢江，內部調查科小隊， 醫院護士

2016年6月11日，中午，醫院整潔乾淨，燈火通明。在護士站中，護士正在討論一名病人。

護士甲
佢係PTSD﹙創傷後遺症﹚多過ASD﹙急性壓力症﹚。

護士乙
禁佢做咩入青山，見CP﹙心理醫生﹚得啦。

一班警員走向護士站，是漢江及內部調查科小隊。

漢江
警察，王維義係邊間房？

漢江等人出示警員證件，護士查閱電腦。

護士甲
E003，杏暉。我帶你地過去。

漢江
唔該。

漢江等人離開出發去杏暉樓。

第五十場
內 屯門青松觀路青山醫院E座杏暉樓E003客廳—日
人：漢江，內部調查科小隊， 醫院護士，維義，起了疑心的隊員

護士打開房門，是一個模擬家居的環境，一個男人被護士用橙色尼龍帶綁在一張椅子上，面向窗戶。
漢江走到維義面前，眼不敢直望。
維義呆著的望著窗外事物。

漢江
今日同你錄口供。

漢江指令隊員筆錄及用錄音筆錄下口供。
維義不動聲色。

漢江
你同國恒係咩關係？

維義
係你害死佢。

漢江轉身離開。

漢江
筆記同錄音比我，佢仲未可以錄口供。

隊員把筆記及錄音筆交上。
一名隊員對漢江的反應感到懷疑，注視著漢江。
內部調查隊小隊跟著漢江離開。
起了疑心的隊員在房門外停下。

起了疑心的隊員
我去個廁所先，你地走先。

第五十一場
內 屯門青松觀路青山醫院E座杏暉樓E003客廳—夜
人：起了疑心的隊員，維義

起了疑心的隊員打開病房房門，牆上掛的時鐘時間是8時30分。
起了疑心的隊員走到維義身旁，拍拍他的膊。
維義點點頭。

起了疑心的隊員
我可唔可以知你同漢江之間發生過咩事？

維義眼微微郁動示意起了疑心的隊員把耳靠到他邊。
兩人在房間中低聲耳語。

第五十二場
內 粉嶺和合石墳場浩園—日
人：國恒妻，漢江，漢江外父，眾警務人員

早上，天晴，雲朵十分厚，浩園站滿穿整齊制服的警員。
一副被紫荊花旗包裹的棺木在數名警員護送下推到墓前準備入土。
儀仗隊吹起嗩吶。
在哀傷的樂章中，在場眾人作最後默哀。
天下起雨來，棺木連同紫荊花旗入土。
現場警員同向國恒妻致敬後離開。
漢江外父及漢江站在後方，漢江外父拍拍漢江。

漢江外父
你覺得這裡環境好嗎？

全劇終

都唔知你up 乜